# Inleiding / Tip

1.&nbsp;&nbsp;  Werk met **pen en papier**.  
    (bespaar zo je de tijd van het stoeien met de equation editor)

2.&nbsp;&nbsp;  Noteer bovenaan wie je **review-partner** was bij de tussentijdse review was en wat **zijn belangrijkste tip** was.

3.&nbsp;&nbsp;  **Schrijf ook alle tussenstappen op**.

4.&nbsp;&nbsp;  **Upload** **fotos** van je laatste uitwerkingen na verwerking van de review-tips.

# Breuken

### Opgave 1: Breuken vermenigvuldigen

Schrijf de volgende vermenigvuldigingen als een enkele breuk:

**Vraag a:**  
$\Large \frac{3}{5}\normalsize  \footnotesize \bullet \normalsize \Large \frac{1}{2}\normalsize  =$

**Vraag b:**  
$3 \footnotesize \bullet \normalsize \Large \frac{1}{3}\normalsize  \footnotesize \bullet \normalsize \Large \frac{1}{4}\normalsize  =$

**Vraag c:**  
$5 \footnotesize \bullet \normalsize \Large \frac{1}{2 \footnotesize \bullet \normalsize 7}\normalsize  =$

**Vraag d:**  
$- \Large \frac{3}{- 4}\normalsize  \footnotesize \bullet \normalsize - \Large \frac{- 1}{5}\normalsize  =$

**Vraag e:**  
$\Large \frac{3 \footnotesize \bullet \normalsize b}{- 8}\normalsize  \footnotesize \bullet \normalsize - \Large \frac{- 1}{- 2}\normalsize  =$

### Opgave 2: Breuken vereenvoudigen

Vereenvoudig de volgende breuken:

**Vraag a:**    
${\Large \frac{36}{24}\normalsize  = 
}
$    

**Vraag b:**   
${- \Large \frac{40}{12}\normalsize  = 
}$

**Vraag c:**    
${\Large \frac{b \footnotesize \bullet \normalsize 68}{- 17}\normalsize  = 
}$    

**Vraag d:**   
$\Large \frac{54}{18 \footnotesize \bullet \normalsize y}\normalsize  = 
$

### Opgave 3: Breuken optellen

Maak de volgende optelsommen:

**Vraag a:**   
${\Large \frac{1}{2}\normalsize  + \Large \frac{5}{3}\normalsize  = 
}$

**Vraag b:**   
${\Large \frac{2}{3}\normalsize  + \Large \frac{3}{7}\normalsize  = 
}$

**Vraag c:**   
${- \Large \frac{3}{- 5}\normalsize  + \Large \frac{- 7}{4}\normalsize  = 
}$

**Vraag d:**   
${- \Large \frac{3 \footnotesize \bullet \normalsize x}{- 2}\normalsize  + \Large \frac{- 2}{3}\normalsize  = 
}$

**Vraag e:**   
${- \Large \frac{3 \footnotesize \bullet \normalsize y}{- 2}\normalsize  + \Large \frac{- 2}{3 \footnotesize \bullet \normalsize c}\normalsize  = 
}
$  

### Opgave 4: Breuken opsplitsen

Dit is de omgekeerde herschrijving van het voorgaande.  
Voorbeeld:
$\Large \frac{- x + 5 \footnotesize \bullet \normalsize y}{2 + c}\normalsize  = \Large \frac{- x}{2 + c}\normalsize  + \Large \frac{5 \footnotesize \bullet \normalsize y}{2 + c}\normalsize $

Voorbeeld 2:
$\Large \frac{x + 5 \footnotesize \bullet \normalsize (y - 2)}{\Large \frac{(2 + c)}{x}\normalsize  \footnotesize \bullet \normalsize (1 + d)} = \Large \frac{x}{\Large \frac{(2 + c)}{x}\normalsize  \footnotesize \bullet \normalsize (1 + d)} + \Large \frac{5 \footnotesize \bullet \normalsize y}{\Large \frac{(2 + c)}{x}\normalsize  \footnotesize \bullet \normalsize (1 + d)} + \Large \frac{- 10}{\Large \frac{(2 + c)}{x}\normalsize  \footnotesize \bullet \normalsize (1 + d)}$

Splits de volgende breuken op in losse sommen:

**Vraag a:**   
${\Large \frac{a + \Large \frac{y}{b}\normalsize  \footnotesize \bullet \normalsize (3 - d)}{(3 - d) \footnotesize \bullet \normalsize y} = 
}
$   

**Vraag b:**   
$\Large \frac{(x + 3) \footnotesize \bullet \normalsize (y - 4)}{(3 + b) \footnotesize \bullet \normalsize x}\normalsize  = 
$

### Opgave 5: Haakjes uitvermenigvuldigen

Vermenigvuldig de volgende haakjes uit:

**Vraag a:**   
${\Large \frac{1}{3}\normalsize  \footnotesize \bullet \normalsize \left( \Large \frac{5}{3}\normalsize  + \Large \frac{1}{4}\normalsize  \right) = 
}$

**Vraag b:**   
${- \Large \frac{1}{4}\normalsize  \footnotesize \bullet \normalsize - \left( \Large \frac{- 3}{2}\normalsize  + \Large \frac{1}{- 3}\normalsize  \right) = 
}
$

**Vraag c:**   
$- \left( \Large \frac{- 2}{5}\normalsize x + \Large \frac{1}{- 3}\normalsize  \right) =$

**Vraag d:**   
(*a*−4) • (−3+*c*)=

**Vraag e:**   
$(3 \footnotesize \bullet \normalsize b - 2) \footnotesize \bullet \normalsize (\Large \frac{- 4}{5}\normalsize  \footnotesize \bullet \normalsize x + \Large \frac{1}{- 3 \footnotesize \bullet \normalsize b}\normalsize ) =$

**Vraag f:**   
(*x*−5) • (−3+*b*−*c*)=

### Opgave 6: Buiten haakjes halen

Haal x zoveel mogelijk buiten haakjes:

**Vraag a:**   
${\Large \frac{1}{5}\normalsize  \footnotesize \bullet \normalsize \left( \Large \frac{4}{5}\normalsize x + \Large \frac{x}{3}\normalsize  \right) = 
}$

**Vraag b:**   
${\left( - \Large \frac{4}{5}\normalsize x^{2} + \Large \frac{x^{2} \footnotesize \bullet \normalsize (4 - c)}{3 + d} \right) = 
}
$

### Opgave 7: Vergelijking met 1 onbekende oplossen

Los x op uit de volgende vergelijkingen:

**Vraag a:**   
(*x*−7) • (−3+*b*)= 0

**Vraag b:**   
$\Large \frac{- 2}{5}\normalsize  \footnotesize \bullet \normalsize x + \Large \frac{1}{- 3 \footnotesize \bullet \normalsize c}\normalsize  = c \footnotesize \bullet \normalsize x + d$

**Vraag c:**   
$7 - \left( \Large \frac{- 2}{3}\normalsize  \footnotesize \bullet \normalsize x + 3 \right) = d - \Large \frac{x}{2}\normalsize $

**Vraag d:**   
$\Large \frac{3(x + 2)}{- 2(x + 3) - 2}\normalsize  + a = - b$

### Opgave 8: Stelsel vergelijkingen oplossen

Los de onbekenden x, y en z (voor zover van toepassing) op uit de
volgende vergelijkingen:  
(a, b, c en d zijn bekende constanten)

**Vraag a:**   
${(1)\ 3x + 2y = - 2
}{(2)\Large \frac{y}{2 - x}\normalsize  = 2}$

**Vraag b:**   
${(1)\ 3x + 2y = a
}{(2)\Large \frac{y}{2 - x}\normalsize  = b}$

**Vraag c:**   
${(1)\Large \frac{\ x + 3}{y}\normalsize  = 1
}{(2)\ z - 2y = 1
}{(3)\ x - z = 5}$

**Vraag d:**   
${(1)\Large \frac{\ x + 1}{y}\normalsize  = a
}{(2)\ z - 3y = a
}{(3)\ x - z = b}$

**Vraag e:**   
${(1)\ x + a = - 2b
}{(2)\Large \frac{\ x - 2}{y}\normalsize  = c + 3
}{(3)\ (z + 2)(x - 2) = - a\ y}$
